\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{siunitx}

% Dopo aver dichiarato la classe del documento (article, report, book, etc.)
% bisogna includere i pacchetti opportuni per la localizzazione, grafici,
% immagini etc.

% Dichiariamo ora i metadati che saranno riportati nell'intestazione.

\title{}
\author{Valeria Facchinelli
		\and Andrea Pegoretti
		\and Shoichi Yip}
\date{27 febbraio 2018}

\begin{document}
	\maketitle
	\abstract{}
	\section{Misura lunghezza}
		\subsection{Introduzione}
		\subsection{Materiali e metodi}
		\begin{itemize}
			\item 25 spine prodotte in serie, di lunghezza nominale fissata;
			\item Un calibro a nonio con risoluzione \SI{0.05}{mm};
			\item Un micrometro con risoluzione \SI{0.01}{mm}.
		\end{itemize}
		\subsection{Risultati}
		\subsection{Discussione e conclusioni}
	\section{Periodo pendolo}
		\subsection{Introduzione}
		\subsection{Materiali e metodi}
		\begin{itemize}
			\item Un pendolo, costituito da una massa cilindrica appesa ad un filo ($l = \SI{50}{cm}$) di massa trascurabile;
			\item Un metro a nastro con risoluzione \SI{0.01}{m};
			\item Un cronometro con risoluzione \SI{0.01}{s}.
		\end{itemize}
		\subsection{Risultati}
		\subsection{Discussione e conclusioni}
\end{document}
